[
  {
    "id": 6975636082113805,
    "question": "Je parle, mais je ne peux pas entendre. Qui suis-je ?",
    "options": [
      "Un téléphone",
      "Un miroir",
      "Un ordinateur",
      "Un chien"
    ],
    "correctAnswer": "Un téléphone"
  },
  {
    "id": 4030038157409695,
    "question": "Qu'est-ce qui peut voyager partout dans le monde tout en restant dans son coin ?",
    "options": [
      "Un avion",
      "Une carte postale",
      "Un timbre",
      "Une voiture"
    ],
    "correctAnswer": "Un timbre"
  },
  {
    "id": 1146607640231735,
    "question": "Qu'est-ce qui a des clés mais ne peut pas ouvrir des serrures ?",
    "options": [
      "Un trousseau de clés",
      "Un piano",
      "Une carte",
      "Un stylo"
    ],
    "correctAnswer": "Un piano"
  },
  {
    "id": 2995063261021511,
    "question": "Qu'est-ce qui monte et qui descend sans bouger ?",
    "options": [
      "Un ascenseur",
      "Une montre",
      "Une échelle",
      "Un escalier"
    ],
    "correctAnswer": "Une échelle"
  },
  {
    "id": 6913599939123875,
    "question": "Qu'est-ce qui est plus grand que la Tour Eiffel, mais ne pèse rien ?",
    "options": [
      "Un bâtiment",
      "Un gratte-ciel",
      "Un nuage",
      "L'ombre de la Tour Eiffel"
    ],
    "correctAnswer": "L'ombre de la Tour Eiffel"
  },
  {
    "id": 7793591069464923,
    "question": "Qu'est-ce qui a un cœur qui ne bat pas ?",
    "options": [
      "Un mort",
      "Un artichaut",
      "Un robot",
      "Un mannequin"
    ],
    "correctAnswer": "Un artichaut"
  },
  {
    "id": 3273373106671213,
    "question": "Qu'est-ce qui a des dents mais ne mord pas ?",
    "options": [
      "Un peigne",
      "Un dentier",
      "Un chien en peluche",
      "Une photo de sourire"
    ],
    "correctAnswer": "Un peigne"
  },
  {
    "id": 4102335815238761,
    "question": "Qu'est-ce qui court tout autour d'un champ sans bouger ?",
    "options": [
      "Un lapin",
      "Une clôture",
      "Un chemin",
      "Une rivière"
    ],
    "correctAnswer": "Une clôture"
  },
  {
    "id": 7368632694690319,
    "question": "Qu'est-ce qui peut être brisé, mais ne peut pas être tenu ?",
    "options": [
      "Un verre",
      "Une promesse",
      "Un miroir",
      "Une pierre"
    ],
    "correctAnswer": "Une promesse"
  },
  {
    "id": 3670542190761425,
    "question": "Qu'est-ce qui est à toi, mais que les autres utilisent plus que toi ?",
    "options": [
      "Ton argent",
      "Ton téléphone",
      "Ton nom",
      "Ton ordinateur"
    ],
    "correctAnswer": "Ton nom"
  },
  {
    "id": 8605877836303515,
    "question": "Je suis plein de trous, mais je peux encore contenir beaucoup d'eau. Qu'est-ce que je suis ?",
    "options": [
      "Une passoire",
      "Une éponge",
      "Un seau percé",
      "Un bateau"
    ],
    "correctAnswer": "Une éponge"
  },
  {
    "id": 6125727383821517,
    "question": "Qu'est-ce qui a une tête et une queue, mais pas de corps ?",
    "options": [
      "Un serpent",
      "Un ver de terre",
      "Une pièce de monnaie",
      "Une écharpe"
    ],
    "correctAnswer": "Une pièce de monnaie"
  },
  {
    "id": 1877768760921425,
    "question": "Qu'est-ce qui est noir lorsque tu l'achètes, rouge lorsque tu l'utilises, et gris lorsque tu le jettes ?",
    "options": [
      "Un charbon",
      "Un stylo",
      "Une voiture",
      "Un ordinateur"
    ],
    "correctAnswer": "Un charbon"
  },
  {
    "id": 4909012398138443,
    "question": "Je suis toujours devant toi, mais tu ne peux jamais me voir. Qu'est-ce que je suis ?",
    "options": [
      "Le futur",
      "Le passé",
      "Le présent",
      "Le temps"
    ],
    "correctAnswer": "Le futur"
  },
  {
    "id": 1693657602096169,
    "question": "Qu'est-ce qui est si fragile que même en prononçant son nom, tu peux le briser ?",
    "options": [
      "Un miroir",
      "Un secret",
      "Un vœu",
      "Le silence"
    ],
    "correctAnswer": "Le silence"
  },
  {
    "id": 7268891190350209,
    "question": "Qu'est-ce qui court mais n'arrive jamais fatigué ?",
    "options": [
      "Un athlète",
      "Un cheval",
      "Une voiture",
      "L'eau du robinet"
    ],
    "correctAnswer": "L'eau du robinet"
  },
  {
    "id": 4548708058047767,
    "question": "Qu'est-ce qui est toujours à la fin de tout ?",
    "options": [
      "Le mot 'fin'",
      "Le temps",
      "La lettre 't'",
      "La mort"
    ],
    "correctAnswer": "La lettre 't'"
  },
  {
    "id": 3487008973576415,
    "question": "Qu'est-ce qui a des oreilles mais ne peut pas entendre ?",
    "options": [
      "Un sourd",
      "Un téléphone",
      "Un épi de maïs",
      "Un casque"
    ],
    "correctAnswer": "Un épi de maïs"
  },
  {
    "id": 4311172848631335,
    "question": "Qu'est-ce qui a quatre pattes, mais ne peut pas marcher ?",
    "options": [
      "Un chien paralysé",
      "Une table",
      "Une chaise à roulettes",
      "Un bébé"
    ],
    "correctAnswer": "Une table"
  },
  {
    "id": 7857037911585291,
    "question": "Qu'est-ce qui a un visage et deux mains, mais pas d'yeux ni de bouche ?",
    "options": [
      "Un masque",
      "Une poupée",
      "Une montre",
      "Un dessin"
    ],
    "correctAnswer": "Une montre"
  },
  {
    "id": 6356142575579409,
    "question": "Qu'est-ce qui est rempli le jour et vide la nuit ?",
    "options": [
      "Le ciel",
      "Un rêve",
      "Une plage",
      "Un lit"
    ],
    "correctAnswer": "Un lit"
  },
  {
    "id": 6769003395722311,
    "question": "Qu'est-ce qui est plus utile lorsque c'est cassé ?",
    "options": [
      "Un œuf",
      "Une assiette",
      "Un crayon",
      "Un vase"
    ],
    "correctAnswer": "Un œuf"
  },
  {
    "id": 73377867106545,
    "question": "Qu'est-ce qui a beaucoup de dents, mais ne peut pas mordre ?",
    "options": [
      "Une scie",
      "Un requin en peluche",
      "Un peigne",
      "Un dentier"
    ],
    "correctAnswer": "Une scie"
  },
  {
    "id": 4800665645843331,
    "question": "Qu'est-ce qui grandit et diminue en même temps ?",
    "options": [
      "Une bougie",
      "Une fleur",
      "Un arbre",
      "Une montagne"
    ],
    "correctAnswer": "Une bougie"
  },
  {
    "id": 7998848749069933,
    "question": "Qu'est-ce qui peut monter une colline avec trois jambes et redescendre avec quatre jambes ?",
    "options": [
      "Un animal",
      "Un humain",
      "Un robot",
      "Un homme avec une canne"
    ],
    "correctAnswer": "Un homme avec une canne"
  },
  {
    "id": 3967489041584501,
    "question": "Qu'est-ce qui est transparent et peut apparaître dans toutes les couleurs de l'arc-en-ciel ?",
    "options": [
      "Un verre",
      "Une bulle",
      "L'eau",
      "Un diamant"
    ],
    "correctAnswer": "Une bulle"
  },
  {
    "id": 7280545484385889,
    "question": "Qu'est-ce qui est rond comme un bol, mais ne contient rien à moins qu'il soit cassé ?",
    "options": [
      "Un œuf",
      "Un bol",
      "Une boule de cristal",
      "Une pomme"
    ],
    "correctAnswer": "Un œuf"
  },
  {
    "id": 3616078831444485,
    "question": "Qu'est-ce qui devient blanc lorsqu'il est sale ?",
    "options": [
      "Un tableau noir",
      "Des vêtements blancs",
      "Une fenêtre",
      "Une voiture"
    ],
    "correctAnswer": "Un tableau noir"
  },
  {
    "id": 4350692210641671,
    "question": "Qu'est-ce qui a un cœur qui ne bat pas et une maison sans porte ni fenêtre ?",
    "options": [
      "Un arbre",
      "Une coquille d'escargot",
      "Un robot",
      "Une noix"
    ],
    "correctAnswer": "Une noix"
  },
  {
    "id": 316977751843333,
    "question": "Qu'est-ce qui est plus léger qu'une plume, mais même le monde ne peut pas le porter ?",
    "options": [
      "L'air",
      "Un ballon d'hélium",
      "Le vent",
      "Un souffle"
    ],
    "correctAnswer": "Un souffle"
  }
]